［重要］被控Telegram煽動縱火傷人 女侍應現面臨3項串謀煽惑罪 轉區院訊

有類同情況既手足睇路

Telegram,連登一定有狗煽動
唔好見有人唔帶頭盔亂講野就跟機事

（獨媒特約報導）去年政府硬推《逃犯條例》修訂激發社會之間矛盾衝突，一名24歲女侍應被指在應用程式Telegram頻道發布煽動縱火和傷人的言論，今年初被起訴，還柙10多日後始獲高院批准保釋。案件今日在東區裁判法院再提堂，控方修訂控罪及新增兩項交替控罪，押後至5月5日轉區域法院訊，被告獲准以原有條件保釋。辯方表示保留提交不在場證明。

報稱為侍應的許佩怡（24歲）原被控一項「煽惑他人縱火」及一項「煽惑他人傷人」罪。控方今修訂以上兩項控罪為「串謀煽惑他人犯縱火」罪及「串謀煽惑他人有意圖而傷人」，及新增一項「串謀煽惑他人犯刑事損壞」罪。另加兩項交替控罪，即「串謀作出具煽動意圖的作為」和「煽惑他人犯刑事損壞」罪。

控罪指，許於去年8月12日至11月28日期間，在香港與其他人串謀非法煽惑Telegram的使用者，用火損壞屬於他人的財產、意圖導致他人身體受嚴重傷害而非法及惡意傷人，以及損壞他人的財產。

兩項交替控罪指，許於去年8月12日至11月28日期間在香港，與其他人串謀作出具煽動意圖的作為，即非法煽惑Telegram的使用者使用暴力；以及於去年9月3日在香港，非法煽惑Telegram的使用者損壞屬於他人的財產，即一部載有Whatsapp的裝置。據了解，被告被指控在Telegram發布一個電話號碼並鼓勵網民向該電話發訊息。

案件編號：ESCC87/2020

記者：黎彩燕

死黑警

Push

鼓勵網民向該電話發訊息 = 非法煽惑 損壞屬於他人的一部載有Whatsapp的裝置 ?

咁樣上D court

其實咁同23條有分別？
網上講嘢不嬲係不負責任，啲網上欺凌捉咗未，全世界要坐監啦。
以tg whatsapp 對話當裁決證據？
屌，真係痴撚線。

以為9up冇人知咩
不過唔割，手足黎

唔係香港就冇問題？

控罪指，許於去年8月12日至11月28日期間，在香港與其他人

不嬲講野都要小心

唉

煽動？港獨之父要入幾多條罪？